香港空屋稅罰則出爐 建商最重要坐牢1年

香港計畫對未售出的新建案徵收空屋稅，依據政府目前規劃，違反規定的開發商最重可能要坐牢。

香港運輸及房屋局周二向立法會提交草案相關罰則，規定開發商未來每年都要交報告，說明房屋狀況。若沒申報可能被罰2.5萬港元（約9.9萬台幣）。涉及較嚴重罪行如虛假陳述，可能重罰10萬港元（約39.7萬台幣）及監禁1年。

香港特首林鄭月娥去年6月底首次宣布，擬對超過6個月以上的未售新屋課稅，稅率將是年租金的1倍或屋價的5%。香港已落成但未售出的房屋，估計達到約9000戶，課徵空屋稅將使更多住宅流入市場，減緩房價上漲。

為了擺脫全球最貴房市的不堪名聲，香港政府計畫提升房屋供給，以降低價格壓力。建商也可能因此加快銷售房屋，而非期待未來漲價而囤屋。

香港政府計畫，對空置6個月以上的房屋，徵收年租金價值2倍的空屋稅。提案同時堵上1個漏洞：建商不可將新屋賣給關聯企業，否則一樣會被課稅。

Nee 供笑牙

空置稅最尾咪又係轉畀買家

等睇aa9唱好

青山道

班友實揾到灰色地帶

到時最多咪罰錢，邊敢判啲大粒佬坐監

咁咪慢慢起囉

好樣衰

做漏DD 唔拎入火紙
當賣樓花^^

得閒叫人上去開下燈開下水喉, 有電有水紀錄
呃公屋果班一早識玩

二手樓呢

到時咪搵班道友掛名做高層,有事咪做替死鬼囉
地產商點會蝕賣,哂氣喇

不過地契有冇講要幾時完工？

一日比大陸人買樓都死, 只係夾人盡快出貨

點解唔限死只有香港稅民(非公司)可買樓

正 每一日瞓八間屋 一間一粒鐘

兩件事黎

新建樓花內建智能家居

班地產咁得閒
日日check住，定期上去開下水電野

一年收5%？
升幅都唔只
又可以加落賣家度

種票, 濫用公屋都查唔到, 呢啲會查到？

oh 原來係未售新樓

唔該出埋物業稅
持有多過一個物業收1％樓價稅